【你今日留咗未？】九巴工潮：炒人後即出漫畫 指「停低休息吓啦」

又一公關災難？早前發起罷駛的九巴車長葉蔚琳遭解僱後，九巴Facebook專頁火速發貼，並附上一幅三格漫畫，當中出現「近排辛苦喇，停低休息吓啦！」的對白，遭網民瘋狂洗版留言，不少人揚言要罷搭九巴，亦有人反諷謂：「葉車長都要休息下喇」。

漫畫以「九巴仔的日常- 城市要Go On」為題，講述有候車乘客主動關心滿頭大汗的助站務理「九巴仔」，說道︰「近排辛苦喇，停低休息吓啦！」，惟「九巴仔」邊擦汗邊說︰「咁多人要返工返學，個城市唔停得架（㗎）！」

不少網民將箇中對白，跟炒人一事扯上關係，旋即在該貼派嬲及留言。有網民怒轟九巴「講一套，做一套」、「秋後算帳」；有人認為漫畫中的「停低休息」意思即是「炒人」，諷刺道：「真不愧貴公司可以攞到商界展關懷」，又質問：「炒咗仲點再花時間（跟車長）溝通？」貼文發出未夠一小時已獲過千個「嬲嬲」。

早前為爭取車長權益而發起罷駛的「月薪車長大聯盟」召集人葉蔚琳，今天（6日）跟丈夫劉卓恆以及2名車長接獲解僱信。
---------------
《港呢啲》：大事小事騎呢事，東網嚴謹選題，輕鬆製作！

畀埋link大家留言︰

假仁假義

九巴死喇 叫習大大休息

万刀甲ching你入去留咗言未

「九巴仔」邊擦汗邊說︰
「咁多人要返工返學，個城市唔停得架（㗎）！」

呢句個意思係夾乘客
你地咪旨意有任何擺工
會影響好多市民
叫d 司機咪亂黎喎

我實支持罷工司機，

食屎

[/quote]

城市要Go On
香港要穩定